% !TEX program = xelatex
\documentclass[11pt]{beamer}

\usepackage{unicode-math}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[style=ddmmyyyy]{datetime2}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontspec}

\makeatletter
\def\input@path{{../../theme/}}
\makeatother

\usetheme{mis}

\setsansfont{Rosario}[Numbers=OldStyle]
\setmathfont{STIX Two Math}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Consolas}[Scale=MatchLowercase]

\author{Lê Thành Văn}
\title{Cơ sở dữ liệu căn bản}
\institute{Khoa Hệ thống thông tin quản lý}
\date{\today}
% package setting
\hypersetup {
	colorlinks = true
}
%\usecolortheme{seahorse}
% graphic path
\graphicspath{{../../media/}}

%
\AtBeginSection{
  \frame{
    \sectionpage
  }
}

\begin{document}
    \begin{frame}
        \titlepage
    \end{frame}

    \section{Giới thiệu môn học}
    \begin{frame}{Mục tiêu}
        \begin{itemize}
            \item Nắm được các kiến thức nền tảng của CSDL.
            \item Nắm được các mô hình dữ liệu:
            \begin{itemize}
                \item Mô hình thực thể quan hệ.
                \item Mô hình thực thể quan hệ mở rộng.
                \item Mô hình quan hệ.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Nội dung}
        \begin{itemize}
            \item Tổng quan về cơ sở dữ liệu.
            \item Mô hình thực thể quan hệ.
            \item Mô hình thực thể quan hệ mở rộng.
            \item Mô hình quan hệ.
            \item Đại số quan hệ.
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Điểm số}
        \begin{itemize}
            \item Điểm quá trình (50\%)
            \begin{itemize}
                \item Điểm chuyên cần (40\%).
                \item Điểm bài tập (60\%).
            \end{itemize}
            \item Điểm cuối kỳ (50\%)
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}{Thời khóa biểu}
        \begin{itemize}
            \item Lý thuyết (10 buổi, 3 tiết một buổi)
            \begin{itemize}
                \item Thứ 2 (tiết 1): 30/11/2020 -- 18/01/2020.
                \item Thứ 4 (tiết 1): 02/12/2020 -- 09/12/2020.
            \end{itemize}
            \item Thực hành (6 buổi, 5 tiết một buổi)
            \begin{itemize}
                \item Thứ 7 (tiết 1): 12/12/2020 -- 16/01/2020.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \section{Tài liệu tham khảo}
    \begin{frame}{Sách}
        \begin{itemize}
            \item {[Raghu Ramakrishnan, Johannes Gehrke]}, \href{http://pages.cs.wisc.edu/~dbbook/openAccess/thirdEdition/supporting_material.htm}{Database Management Systems}, 3rd Edition.
            \item {[Ramez Elmasri, Shamkant Navathe]}, \href{https://www.amazon.com/Fundamentals-Database-Systems-Ramez-Elmasri/dp/0133970779}{Fundamentals of Database Systems}, 7th Edition.
            \item {[Đồng Thị Bích Thủy, Phạm Thị Bạch Huệ, Nguyễn Trần Minh Thư]}, \href{http://nxbkhkt.com.vn/component/books/details/411}{Giáo trình cơ sở dữ liệu}
        \end{itemize}
    \end{frame}
\end{document}